「語文天地」警隊善用兩文三語工作小組

如果有人問你「清潔」一詞用英語該怎麼說，相信你會毫不猶豫地回答「clean 」，對嗎？但如果對方再問你，除了「clean」之外，還有甚麼字可以用呢？(you can remover?, OK?) 你能馬上想出其他選擇嗎？只要學懂運用更多同義的形容詞，我們便能把「人、事、物、境」描述得更生動和傳神。

大家試試從右欄選出與左欄各詞意思相近的形容詞吧！

1.very clean a.feeble
2.very cold b.loyal
3.very bad c.scarce
4.very creepy d.freezing
5.very faithful e.weird
6.very honest f.apparent
7.very obvious g.furious
8.very rare h.spotless
9.very angry i.frank
10.very weak j.awful

（由警隊善用兩文三語工作小組供稿）

1.very clean a.feeble
2.very cold b.loyal
3.very bad c.scarce
4.very creepy d.freezing
5.very faithful e.weird
6.very honest f.apparent
7.very obvious g.furious
8.very rare h.spotless
9.very angry i.frank
10.very weak j.awful

除左feeble比較少用
其他字中學生應該要識晒

個活動到底乜野水平

如果有人問你「清潔」一詞用英語該怎麼說，相信你會毫不猶豫地回答「clean 」

如果有人問你「清場」一詞用英語該怎麼說，相信你會毫不猶豫地回答「you can remover」

1. Police a. dog
2. Communist party b. criminal
3. Government c. on9

1. Police -> on9 criminal dog
2. Communist party -> on9 criminal dog
3. Government -> on9 criminal dog